{
    "question": "sebatang tembaga pada suhu 28 derajat C panjangnya 80 m.Berapakah pertambahan panajngnya,jika tembaga dipanaskan sampai suhunya 78 derajat C?buktikan cara penghitungannya!.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "158.....<br>maaf yah klo salah...<br>soalnya belum trlalu yakinn",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "2 22/28 = 2 11/28<br>2 11/28 x 80 = 67/28 x 80 = 67/28 x 80 = 1603<br>1603 - 80 = <br><br>Jadi pertambahannya adalah 1523.<br><br>Maaf ya kalau salah, tapi aku udah berusaha semaksimal mungkin.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "informasi-tentang-keadaan-atau-bentuk-pendidikan-dari-masa-praaks-996",
            "question": "Informasi tentang keadaan atau bentuk pendidikan dari masa Praaksara, Hindu-budha, dan Islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pra-aksara=manusia tinggal berpindah pindah(nomaden) , hidupnya bergantung pada alam.<br><strong>\u00a0bentuk pendidikan pada masa pra aksarra= manusia belajar pada alam</strong><br><strong>hindu-buddha= adanya lembaga semacam asrama yg hanya mengajari bidang keagamaan</strong><br><strong>Islam= berkembanngya pesantren islam<br>semoga bermanfaat..</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aapakah-perbedaan-dan-persamaan-antara-gereja-katholik-dengan-ger-878",
            "question": "Aapakah perbedaan dan persamaan antara Gereja Katholik dengan Gereja Kristen, dan perbedaan dan persamaan antara Vihara dengan Klenteng?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Klenteng adalah bangunan yang hanya ditemukan pada komunitas Tionghoa perantauan di luar RRC. Seperti yang kita ketahui, Kaum Perantauan Tionghoa saat pertama kali datang dan bertahan hidup di negara asing adalah dengan mengandalkan kaumnya sendiri. Kaum Hokkian mengandalkan sesama Kaum Hokkian ataupun Kaum Hakka mengandalkan sesama Kaum Hakka. Di dalam kelompok-kelompok tersebut ada 3 ajaran yang dipegang : Buddhist (Mahayana), Tao dan Konfusianisme. Untuk memudahkan peribadatan, akhirnya dibuatkan satu tempat ibadah yang mewadahi semua kepercayaan kaum perantauan tersebut yang di kemudian hari disebut sebagai Klenteng.\n\nVihara adalah tempat peribadatan khusus umat Buddha (Mahayana / Theravada), di mana ada anggota Sangha yang tinggal di sana.\n\nSelain itu sifat peribadatan Klenteng dan Vihara juga berbeda. Peribadatan di Klenteng bersifat pribadi sedangkan peribadatan di Vihara bersifat kebaktian yang dihadiri umat dan penceramah.\n\nMembedakannya mudah, lihatlah ke dalam ruang peribadatannya. Jika ditemukan rupang-rupang yang berasal dari Kepercayaan Tradisional Tionghoa(Tao, Konfusianisme, termasuk rupang aliran Mahayana, maka itu bisa dipastikan adalah Klenteng.\n\nJika di altar hanya ada rupang Buddha (tanpa ada rupang dari Taoisme atau Konfusianisme), maka itu adalah Vihara.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-pendidikan-indonesiadi-aspek-geografis-291",
            "question": "Apa penyebab rendahnya pendidikan indonesiadi aspek geografis???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a<span>spek geografis: daerah penduduk yang terpencil, mungkin di daerah pedalaman, hutan, gunung, dll. ini membuat susahnya akses pendidikan untuk masuk ke sana ataupun susahnya penduduk tsb u/ mengakses pendidikan di daerah kecamatan (jauh).\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-masalah-persebaran-penduduk-yang-tidak-m-572",
            "question": "bagaimana cara mengatasi masalah persebaran penduduk yang tidak merata dalam aspek sosial,ekonomi,budaya, dan politik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan urbanisasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>sosial : transmigrasi, menambah pengetahuan tentang kependudukan, pemekaran daerah<br>ekonomi ; memperbanyak lapangan kerja, menambah sarana produksi yang canggih dan murah<br>budaya : meningkatkan rasa kepedulian akan cinta dengan budaya<br>politik : menetapkan batasan* penduduk perdaerah, pemerataan pembangunan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-hindu-budha-281",
            "question": "Bagaimana perkembangan kehidupan beragama pada masa hindu budha?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada waktu itu kaum brahmana dari india datang &amp; memperkenalakan agamanya sehingga bansa indonesia berangsur-ansur memeluk agama hindu-budha.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksa-hind-676",
            "question": "Bagaimana perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksa, hindu, buddha, dan islam ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa pra aksara masyarakat mengenal sistem kepercayaan anemisme dan dinamisme.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-faktor-penyebab-sebagian-besar-penduduk-indonesia-be-879",
            "question": "1.sebutkan faktor\u00a0 penyebab sebagian besar penduduk indonesia bekerja di sektor pertanian    2. sebutkan faktor penyebab usaha industri di indoensia kurang maju\r\n\r\nterima kasih semua!! mohon bantuannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor<br>- karena banyaknya gunung berapi di wilayah indonesia membut tanah di indonesia sangat subur untuk di tanamai.<br>- karena indonesia adalah negara agraris<br>- karena bayaknya suberdaya alam di indonesia dari segi pertanian seperti rempah rempah<br><br>faktor industri<br>- karena rendahnya tingkat pendidikan di indonesia<br>- kurangnya tenaga ahli<br>- minimnya sarana dan pra sarana untuk melakukan industri<br>- kurangnya modal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-ide-atau-gagasan-kreatif-agar-terjadi-kerukunan-antarumat-900",
            "question": "Berikan ide atau gagasan kreatif agar terjadi kerukunan antarumat beragama di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjunjung tinggi toleransi.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kerukunan antar umat beragama dpt diciptakan dengan meningkatkan toleransi di antara insan manusia itu sendiri. Selain itu dpt diberikan sanksi tegas bagi pihak yang tidak menghargai agama lain seperti denda yang sangat besar, denda itu dapat digunakan utk pembangunan bangsa serta hukuman kurungan penjara.yang lama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-tingkat-pendidikan-sebagian-pendidikan-penduduk-indo-951",
            "question": "1 .\u00a0Mengapa tingkat pendidikan sebagian pendidikan penduduk indonesia masih rendah ?    tuliskan penyebab rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis , ekonomi , sosial dan budaya .\r\n2 . Berikan 5 ide atau gagasan cara agar negara kita dapat meningkatkan kualitas pendidikannya .\r\n3.apa dampak dari tingkat pendidikan penduduk indonesia yang masih rendah dalam aspekk geografis , ekonomi , sosial , dan budaya.\r\n4.bagaimana keadaan atau bentuk pendidikan dari masa praaksara , hindu buddha , dan islam .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. -membuka perpustakaan keliling bagi anak anak yang tidak bersekolah<br>\u00a0 \u00a0- memberikan buku pada orang orang yang tidak bersekolah<br>\u00a0 - memberikan sekolah yang layak dan nyaman untuk belajar\u00a0<br>\u00a0- memberikan bea siswa bagi murid yang kurang mampu<br>\u00a0-memberikan buku gratis bagi murid yang tidak mampu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-interaksi-disebut-asosiatif-apabila-286",
            "question": "Bentuk interaksi disebut asosiatif apabila ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya<br><span>kerja sama, akomodasi, asimilasi, dan akulturasi.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apabila adanya kerjasama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}